%!TeX program = XeLaTeX+MakeIndex+BibTeX
%!TeX root = synopsis.tex

\makeatletter

\usepackage{etex}\reserveinserts{28}

%%% Поля и разметка страницы %%%
\usepackage{lscape}		% Для включения альбомных страниц
\usepackage{geometry}	% Для последующего задания полей

%%% Пакет common
\usepackage[
  lang={english},
  microtype,
  nohyperref, % явно вызывается ниже
  nocite,
]{common}
\setmainlanguage{russian}
\russianunits

%%% Кодировки и шрифты %%%
%\usepackage{cmap}						% Улучшенный поиск русских слов в полученном pdf-файле
%\usepackage[T2A]{fontenc}				% Поддержка русских букв
%\usepackage[utf8]{inputenc}				% Кодировка utf8
%\usepackage[english, russian]{babel}	% Языки: русский, английский
%\usepackage{pscyr}						% Красивые русские шрифты

%%% Математические пакеты %%%
\usepackage{
  %amsthm,
  %amsfonts,
  %amsmath,
  %amssymb,
  %amscd,
} % Математические дополнения от AMS

%%% Оформление абзацев %%%
%\usepackage{indentfirst} % Красная строка

%%% Цвета %%%
%\usepackage[usenames]{color}
%\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}

%%% Таблицы %%%
\usepackage{longtable}					% Длинные таблицы
\usepackage{multirow,makecell,array}	% Улучшенное форматирование таблиц

%%% Общее форматирование
\usepackage[singlelinecheck=off,center]{caption}	% Многострочные подписи
\usepackage{soul}									% Поддержка переносоустойчивых подчёркиваний и зачёркиваний

%%% Библиография %%%
%\usepackage{cite} % Красивые ссылки на литературу

%%% Гиперссылки %%%
\usepackage[
  linktocpage = true,
  plainpages = false,
  pdfpagelabels = false,
  pdfencoding = unicode, % Против кракозябр в закладках PDF
]{hyperref}

%%% OpenType шрифт %%%
\usepackage{xefont-dj}

%%% Изображения %%%
\usepackage{graphicx} % Подключаем пакет работы с графикой

%%% Оглавление %%%
\usepackage{tocloft}

%%% Использование METAPOST %%%
%\ifluatex \usepackage{luamplib} \fi

\usepackage{fnpct}

\usepackage[shortcuts]{extdash}
% Unicode dash:
\ifxelua
  \DeclareRobustCommand{\Endash}{\EXD@test{\EXD@dash{\EXD@endash}}}
  \renewcommand\EXD@emdash{\leavevmode —}
  \newcommand\EXD@endash{\leavevmode –}
  \def\EXD@hdash-{\@ifnextchar-{\EXD@hhdash}{\EXD@dash{–}}}
  \def\EXD@bdash={\@ifnextchar={\EXD@bbdash}{\EXD@dash{–}}}
\fi


\usepackage[
  labelsep = period,
  font = small,
  justification = centerlast,
  labelfont = {sf,bf},
  margin = 1cm,
]{caption}
\DeclareCaptionFont{lnum}{\lnum}
\DeclareCaptionFont{no hyphenation}{\hyphenpenalty = 9999}
\captionsetup{labelfont+ = lnum, font+ = no hyphenation}

\usepackage{floatrow}
\floatsetup[table]{style=plaintop}


%\usepackage{sectsty}
\usepackage[nobottomtitles*,newlinetospace]{titlesec}
\usepackage{titletoc}

\usepackage{fancyhdr}


\usepackage[perpage,hang,multiple]{footmisc}
\addtolength{\footnotesep}{1ex}
\footnotemargin=1em

\usepackage[
  backend = biber,
  natbib,
  style = gost-numeric,
  %citestyle = numeric,
  defernumbers,
  autolang = other,
  %sorting = ynt,
  sorting = none,
  maxbibnames = 3,
  movenames = false,
]{biblatex}

%\usepackage{nath}

\usepackage{xfrac}

\usepackage{xstring}

\usepackage{ragged2e}

\usepackage{csquotes}

\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgf-pie}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{shadows.blur}
\usetikzlibrary{shapes.symbols}
\usetikzlibrary{patterns}
%\usepackage{tikz-qtree}
\usepackage[external]{forest}
\tikzset{external/prefix = images/cache/}

\usetikzlibrary{external}
\tikzexternalize[
  prefix=images/cache/,
  %mode=list and make, % to externalize: make -j2 -f \jobname.makefile
  %mode=graphics if exists, % don't try to externalize
]

%%% Полное число страниц %%%
\usepackage[figure,table]{totalcount}
\usepackage{totcount}
\newtotcounter{citnum}
\AtEveryBibitem{\stepcounter{citnum}}
\usepackage{intcalc}
%\usepackage{totpages}
\usepackage{lastpage}
